\soultionSection

Пожалуй, наиболее трудным в этой задаче было понять, каким образом необходимо складывать публичные ключи. Обычное сложение тут не подходит, как не подходит и конкатенация массивов байт. Дело в том, что для получения публичного ключа используются эллиптические кривые, и для решения задачи необходимо было использовать функционал, реализующий математику на этих кривых. 

В самом условии дана подсказка, в которой советуется использовать модуль \texttt{secp256k1} Python библиотеки \texttt{py\_ecc}. К сожалению, документация к данной библиотеке не представлена, но если зайти в нее, то можно найти целый набор функций, которые реализуют различные операции на эллиптической кривой, используемой в блокчейн ethereum.

Для данной задачи, в частности, можно использовать функцию \textit{add}, которая принимает на вход две упорядоченные пары с хранящимися в них целочисленными координатами двух точек, которые необходимо сложить. На выходе же она возвращает координаты точки, получившейся в результате сложения. 

Таким образом, для использования данной функции необходимо перевести публичный ключ в упорядоченную пару из двух целых чисел, которые представляют собой координаты для соответствующей точки на эллиптической кривой. Для хранения координат можно использовать структуру данных - кортеж.

Осталось только подобрать такой приватный ключ, чтобы при сложении c публичным ключом мы получали адрес, начинающийся с искомых символов. Единственный способ сделать это - это полный перебор всех $2^{256}$ вариантов. К счастью, ответ всегда достаточно близок, чтобы его можно было вычислить.

\codeExample


\inputPythonSource